\chapter{Исходный код некоторых компонентов автоматизации}\label{Chapter:Appendix:Definition}

\begin{lstlisting}[
    label=Listing:GitlabCI,
    caption={Исходный код конфигурации Gitlab CI/CD},
    language=c
]
stages:
  - test
  - deploy

Test.Server.Build:
  stage: test
  image: mcr.microsoft.com/dotnet/sdk:5.0
  script:
    - cd server
    - dotnet publish -c Release -o ./.publish

Test.Server.CheckAPI:
  stage: test
  image: mcr.microsoft.com/dotnet/sdk:5.0
  script:
    - cd server/PresentationLayer/Core
    - mv ApiReference/swagger.yaml ApiReference/swagger_old.yaml
    - dotnet tool restore
    - dotnet build
    - cmp ApiReference/swagger.yaml ApiReference/swagger_old.yaml

Test.Client.Build:
  stage: test
  image: node:14
  script:
    - cd client
    - npm install
    - npm run build

Test.Configurator.Cli:
  stage: test
  image: python:3.8
  script:
    - cd configurator
    - python -m rwms_configurator -h
  
Publish.Configurator.GitlabPyPi:
  stage: deploy
  image: python:3.8
  script:
    - pip install twine
    - cd configurator
    - python setup.py sdist bdist_wheel
    - TWINE_PASSWORD=${CI_JOB_TOKEN} 
        TWINE_USERNAME=gitlab-ci-token 
        python -m twine upload --repository-url 
        ${CI_API_V4_URL}/projects/${CI_PROJECT_ID}/packages/pypi 
        dist/*
  when: manual
  needs:
    - Test.Configurator.Cli

Publish.Application.GitlabContainerRegistry:
  stage: deploy
  image: docker:20.10.8
  services:
    - docker:20.10.8-dind
  script:
    - docker login 
        -u $CI_REGISTRY_USER 
        -p $CI_REGISTRY_PASSWORD $CI_REGISTRY
    - apk add python3 py3-pip
    - pip install rwms-configurator 
        --extra-index-url 
        https://gitlab.com/api/v4/projects/${CI_PROJECT_ID}/packages/pypi/simple
    - rwms-config image build
    - rwms-config image publish
  when: manual
  needs:
    - Test.Server.Build
    - Test.Server.CheckAPI
    - Test.Client.Build

\end{lstlisting}


\begin{lstlisting}[
    label=Listing:CLI-Full-Impl,
    caption={Реализация DSL для задания CLI утилиты rwms-configurator},
    language=Python
]
import argparse

parser = argparse.ArgumentParser(
    "RWMS configuration tool"
)

subparsers = parser.add_subparsers(
    title="objects",
    description="",
    required=False,
    dest="object"
)


def cli_object(object_name, description=""):
    object_parser = subparsers.add_parser(object_name)
    object_subparsers = object_parser.add_subparsers(
        title="actions",
        description=description,
        dest="action",
        required=False
    )

    def cli_action(action_name, *action_arguments):
        action_parser = object_subparsers.add_parser(action_name)
        for argument in action_arguments:
            action_parser.add_argument(
                *argument["name"],
                action=argument["action"]
            )
        return object_subparsers

    object_subparsers.__dict__["cli_action"] = cli_action
    return object_subparsers


def cli_arg(*names, action="store"):
    return {"name": names, "action": action}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[
    label=Listing:DockerCompose,
    caption={Исходны код конфигурационного файла docker-compose},
    language=c
]
version: "3"
services: 
    database:
        image: postgres:13-alpine
        container_name: rwms-database
        ports:
            - 5433:5432
        environment: 
            PGDATA: "/var/lib/postgresql/data/pgdata"
        env_file:
            - database.env
        volumes: 
            - ./db-files:/var/lib/postgresql/data
    app:
        image: registry.gitlab.com/mephi-kaf22-rwms-group/rwms:0.95
        container_name: rwms-app
        ports:
            - "10001:80"
        depends_on: 
            - database
        volumes:
            - ./configs:/rwms/configs
    
\end{lstlisting}